Ja.
"Heb je hem gezien, mijnheer?"
Ja.
Oh, ja.
"Eveneens de persoon met hem?"
"Persoon met hem!"
Ik herhaalde.
"Ik oordeelde dat de persoon bij hem was," antwoordde de wachter.
"De persoon stopte, toen hij stopte om onderzoek te doen naar mij, en de persoon nam dit manier waarop hij deze kant opging. '
"Wat voor soort persoon?"
De wachter had het niet echt opgemerkt; hij zou een werk moeten zeggen persoon; naar zijn beste overtuiging had hij een stoffige kleding verder, onder een donkere jas.
De wachter maakte meer licht dan ik deed, en natuurlijk; niet de reden hebben om er gewicht aan te hechten.
Toen ik hem kwijt was, en waarvan ik dacht dat het goed was om het zonder te doen verlengende verklaringen, mijn geest was erg verontrust door deze twee omstandigheden samen genomen.
Terwijl ze gemakkelijk onschuldig waren oplossing apart, - zoals, bijvoorbeeld, wat uit eten gaan of eten thuis, die niet bij de poort van deze wachter was gekomen, zou misschien naar de mijne zijn afgedwaald trap en daar in slaap gevallen, - en mijn naamloze bezoeker misschien wel bracht iemand mee om hem de weg te wijzen, - nog steeds toegetreden, dat hadden ze een lelijke blik naar iemand die vatbaar is voor wantrouwen en angst als de veranderingen van een een paar uur had me gemaakt.
Ik stak mijn vuur aan, dat in die tijd van de rauwe bleke gloed brandde ochtend, en viel voordien in een sluimering.
Ik leek te hebben een dutje hele nacht toen de klokken zes sloegen.
Als er was vol een uur en de helft tussen mij en het daglicht, ik dutte weer; nu, ongemakkelijk wakker worden, met prolix-gesprekken over niets, in mijn oren; nu, donderend van de wind in de schoorsteen; eindelijk viel het in een diepe slaap van waaruit het daglicht me wakker maakte.
Al die tijd had ik nooit mijn eigen situatie kunnen overwegen, ook niet kan ik dat nog doen.
Ik had niet de macht om eraan te denken.
Ik was enorm neerslachtig en bedroefd, maar op een onsamenhangende manier in het algemeen.
